愉景灣終於淪陷

●31歲女子，於3月14日在愉景灣出席一個婚宴，曾與一名確診病人接觸，3月16日頭痛，3月17日發燒及咳

佢同邊單接觸過？

4日前新聞，咁快

愉景灣居民：空曠較安全
外國人拒戴口罩似乎非冰山一角，《蘋果》記者日前到訪愉景灣，船公司在渡輪張貼告示提醒乘客戴口罩，但不少外籍乘客未有跟從。來自菲律賓的Hazeo沒戴口罩，稱每當戴口罩都覺得呼吸困難，疫情爆發後，她只穿梭中環與愉景灣，外出後會用酒精消毒物品，不擔心受感染。

下船後，記者恍如身處平行時空，幾乎沒有外籍人士戴口罩。來自英國的Jessica解釋，愉景灣較空曠，因此較安全。她稱在英國時亦無戴口罩的習慣，當地人即使生病也很少戴口罩，但她尊重香港人戴口罩的做法，若乘坐交通工具她也會佩戴。同樣來自英國的Andrew上船前匆匆戴上未能阻隔細菌的活性碳口罩，而且未有按實鼻樑位置的鐵線。他說曾看過外國媒體報道指戴口罩對預防疾病幫助不大，但未能解釋當中理據，還說戴口罩只為其他乘客設想。

有來自新西蘭的女士表示，愉景灣未有確診個案，她會把武漢肺炎視為嚴重流感，又認為戴口罩作用不大，但未能解釋原因。

到愉景灣探親的港人徐小姐則乖乖戴上口罩，她認為外籍人士未經歷過沙士，所以才覺得港人大驚小怪。她指現時疫情未減退，「袁國勇都呼籲大家唔好掉以輕心」，所以應該戴口罩。

同樣位於大嶼山的貝澳，周末起一連兩日舉行大型沙灘派對St. Patrick's Day，從facebook相片所見，參與者以外籍人士為主，成人小童統統無戴口罩吃喝玩樂。

Bin c

會唔會香港爆最勁

上星期去過

3日就病發？

係囉

信世衛，唔戴！

留名睇愉景灣封城

但唔知佢同邊單確診接觸過⋯

有無Source?

屌你老母我14號去過 佢坐邊班船

我都係，好彩冇離罩

d 仆街去親離島都除罩

玩撚完

好多鬼佬冇載罩

仆得街了
愉景灣應該係香港唯一一個啲人唔撚柒戴口罩既地區來

咁又未至於

上次去七成人無載⋯